其實一日食一餐到底有無問題

都唔知大家覺唔覺
香港依家啲4，50蚊飯係好難食
好多時生米真係膽拖嚟
次次遇到呢啲情況就覺得人生唔知為乜
辛苦返工維生但一餐就畀幾十蚊食垃圾
肉無肉味菜無菜味
奈何小弟人工唔高
無得餐餐幾百幾千咁食
所以想一日食一餐
慳錢又慳時間又唔會肥
之但係上網查過資料
有啲人話一日一餐會傷身傷胃
又啲又話唔會 食夠蛋白質就ok
實情係點呢

利伸 返工唔使體力勞動
但有時餓得濟會手軟腳軟同出汗

我冇問題有時忙到飯都唔記得食

唔會有問題 但營養要夠
食垃圾食物三餐都死

將一個大餐嘅份量分三餐食

生米???
老實講咁大個人出街食都唔知有冇五次食到生米
茶記酒樓果d一早煲定一大煲午市用,本身唔熟都焗到熟啦

一餐你可以吸收晒咁多營養素+可以唔低過basal metabolism rate 既話,
其實冇乜問題, 不過冇乜可能, 長期黎講一定會有好多micronutrients 唔夠
至於傷胃就要睇你自己空腹基礎分泌, 你本身易胃痛個d就一定唔可行,
成日食無定時對消代系統一樣有問題

如果只係食一餐就算食幾多都吸收唔到全日營養，以蛋白質為例, 人體大約1kg體重需要1g蛋白質, 假設你係70kg, 即係一係大約需要70g蛋白質, 但人體每一餐吸收蛋白質上限係30g, 所以要分3餐才吸收到足夠蛋白質.

唔關事 間歇性斷食唔會流失肌肉
google下 非增肌既人分唔分開跟本冇分別

一日一餐完全係冇問題 問題在你食咩落肚

你d資料都唔夠新
上網睇下人地一日兩餐 食足蛋白
一樣生到肌肉

只係飲蔬菜汁都可以，唔需要食嘢

條片條友連續60日唔食嘢

一餐食再多都好，到咁上下時間就會肚餓

無上限架 消化效率問題

應該係擺太耐硬晒

簡單講即係食30g最大化修復肌肉既速度，一次食再多都唔會增更多既肌，分開的確對增肌好d

但蛋白質唔係得增肌一種作用，例如毛髮既生長，唔係話食35gD蛋白質就冇撚左，可能5g去左其他地方度

我行間歇性斷食每日兩餐，照你講法我每日得60g(我重過60kg)，但頭髮都生得好快

無問題
仲好過一日三餐好多

最慳錢又想飽自己煮